\documentclass[draft]{article}
\usepackage{xgreek}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[a4paper, footskip=1in, total={6in, 8in}]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{bm}
\usepackage{dsfont}

\usepackage{tkz-berge}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Ορισμός}

\numberwithin{equation}{section}

\linespread{1.05}

\setmainfont{Linux Libertine O}
%\setmainfont{GFS Didot}





\title{Μια μέθοδος βαθμολόγησης των παιχτών στο παιχνίδι της πρέφας \\
VERY DRAFT}
\author{Βασίλης Γιαννάτος}
\date{}


\begin{document}
\maketitle

\section{Βασικές παραδοχές}
\subsection{Στοιχειώδες παιχνίδι η διανομή}
Αν και μια παρτίδα πρέφας αποτελείται από ένα σύνολο διαδοχικά παιγμένων
διανομών, εδώ θεωρούμε στοιχειώδες παιχνίδι τη μία διανομή. Όπως στην συνολική
παρτίδα έτσι και στη διανομή, το αποτέλεσμα είναι τα καπίκια που κέρδισε κάθε
παίχτης, δηλαδή μία τριάδα αριθμών ( ρητών ) που αθροίζει στο μηδέν.

\subsection{Η διανομή σαν πείραμα τύχης}
Απαραίτητη προϋπόθεση για τη βαθμολόγηση των παιχτών είναι ένα μοντέλο που να
συνδέει τις βαθμολογίες με τα αποτελέσματα των παρτίδων. Σε αυτήν την κατεύθυνση
δανειζόμαστε τις βασικές παραδοχές από το σύστημα ELO για τη βαθμολόγηση των
παιχτών στο σκάκι.

Η αλληλουχία των αποφάσεων που παίρνουν οι παίχτες κατά τη διάρκεια μιας
διανομής ( αγορές, δηλώσεις και εκτέλεση ) 
συνοψίζονται αφηρημένα σε ένα αριθμό για κάθε παίχτη που ονομάζουμε επίδοση.
Η επίδοση περιγράφει συνολικά την ποιότητα των αποφάσεων που πήρε ένας παίχτης.
Θεωρούμε ότι η επίδοση κάθε παίχτη είναι μια τυχαία μεταβλητή, δηλαδή από
διανομή σε διανομή κάθε παίχτης παίζει με τυχαία επίδοση. Είναι φυσικό να πούμε
ότι η βαθμολογία ενός παίχτη είναι η μέση τιμή των επιδόσεών του.

Φυσικά είναι απαραίτητο να έχουμε μια αντιστοίχιση ανάμεσα στις τρεις τυχαίες
επιδόσεις των παιχτών που συμμετέχουν σε μια διανομή με το αποτέλεσμα σε καπίκια
της εν λόγω διανομής. Η αντιστοίχιση αυτή είναι πολύ σημαντική για τη μέθοδο που
αναπτύσσουμε και της αξίζει ξεχωριστό κεφάλαιο.

\subsection{Ανεξαρτησία των επιδόσεων}
Για να μπορέσουμε να αποδόσουμε έναν μοναδικό αριθμό σε κάθε παίχτη που να
περιγράφει τη δύναμή του είναι απαραίτητο να υποθέσουμε ότι οι τυχαίες
μεταβλητές των επιδόσεων όλων των παιχτών είναι ανεξάρτητες μεταξύ του. Χωρίς
αυτήν την παραδοχή θα είμασταν αναγκασμένοι να μιλήσουμε για τη δύναμη κάθε
παίχτη σε σχέση με κάθε δυνατό ζευγάρι αντιπάλων του.

Για να γίνει κατανοητή η παραδοχή της ανεξαρτησίας μπορούμε να φανταστούμε την
συνάρτηση πυκνότητας πιθανότητας (ΣΠΠ) των επιδόσεων κάθε παίχτη σαν ένα
χαρακτηριστικό του όπως το ύψος του. Όπως το ύψος του μπασκετολίστα δεν εξαρτάται
από το ύψος των αντιπάλων του έτσι η τυχαία επίδοση του πρεφαδόρου σε μία
διανομή δεν εξαρτάται από τις τυχαίες επιδόσεις των αντιπάλων του.
Εδώ δεν πρέπει να γίνει η παρανόηση ότι το ύψος
είναι τυχαία μεταβλητή όπως η επίδοση. Χαρακτηριστικό του παίχτη δεν είναι κάθε
ξεχωριστή επίδοση αλλά η ΣΠΠ των επιδόσεων η οποία δεν είναι τυχαία μεταβλητή.



\section{Από το χώρο των επιδόσεων στο χώρο των αποτελεσμάτων}
Από τα πιο σημαντικά σημεία της μεθόδου που αναπτύσσεται είναι η αντιστοίχιση
μιας τριάδας τυχαίων επιδόσεων μιας διανομής σε ένα πραγματικό αποτέλεσμα.

\begin{definition}
Συμβολίζουμε με $\mathcal{X}$ το χώρο των επιδόσεων των τριών παιχτών σε μία
διανομή. Ο $\mathcal{X}$ είναι ομοιομορφικός με τον $\mathds{R}^3$. Τα στοιχεία
του $\mathcal{X}$ είναι όλες οι δυνατές τριάδες
$\bm{x}=\{x_\alpha, x_\beta, x_\gamma\}^T$
των τυχαίων επιδόσεων των τριών παιχτών.
\end{definition}

\begin{definition}
Συμβολίζουμε με $\mathcal{Y}$ το χώρο των αποτελεσμάτων μιας διανομής.
Ο $\mathcal{Y}$ είναι ομοιομορφικός με τον $\mathds{R}^3$.
Τα στοιχεία του $\mathcal{Y}$ είναι οι τριάδες $\bm{y}=\{y_\alpha, y_\beta, y_\gamma\}^T$ των
κερδών των τριών παιχτών. Όπως αναφέρθηκε τα κέρδη μιας διανομής αθροίζουν στο
μηδέν, δηλαδή για κάθε
$\bm{y}\in\mathcal{Y}$ ισχύει $y_\alpha+y_\beta+y_\gamma=0$.
Επομένως τα στοιχεία $\bm{y}\in\mathcal{Y}$ που περιγράφουν αποτελέσματα είναι
μόνο τα στοιχεία του επιπέδου
\begin{align}
Z 
&= \{\bm{z}\in\mathcal{Y} : z_1+z_2+z_3=0\} \nonumber\\
&= \{\bm{z}\in\mathcal{Y} : \bm{z}\cdot \{1,1,1\}^T=0\}\nonumber
\end{align}
\end{definition}

Η ζητούμενη αντιστοίχιση είναι μια απεικόνιση (τελεστής)
$T:\mathcal{X}\rightarrow\mathcal{Y}$. Η πιο απλή μορφή που μπορεί να έχει o $T$
είναι η γραμμική δηλαδή να είναι ένα μητρώο $3\times 3$ ώστε:
\begin{gather}
    \bm{y} = T\bm{x}
\end{gather}
Προκειμένου το $\bm{y}$ να ανήκει στο ζητούμενο επίπεδο $Ζ$ πρέπει τα διανύσματα
στήλης του $T$ να είναι διανύσματα του $Z$. Αυτή είναι η πιο
γενική ιδιότητα που πρέπει να πληρεί ο $T$.
Σε μια τέτοια γενική περίπτωση ο $T$ αφαιρεί από το
$\bm{x}$ τη συνιστώσα του στην κατεύθυνση $\{1,1,1\}^T$ και στη συνέχεια
περιστρέφει και επιμηκύνει το παραγώμενο διάνυσμα πάνω στον επίπεδο $Z$.
Για λόγους συμμετρίας θα εκμηδενίσουμε την περιστροφή οπότε μετά την προβολή του
$\bm{x}$ στο επίπεδο $Z$ πολλαπλασιάζουμε με μια σταθερά $1/d$.
Μετά από εύκολες πράξεις καταλήγουμε στην παρακάτω μορφή του τελεστή $T$:
\begin{gather}
    T = \frac{1}{d}\frac{1}{3}
    \begin{bmatrix}
        2 & -1 & -1 \\
       -1 &  2 & -1 \\
       -1 & -1 &  2
    \end{bmatrix}
\end{gather}
Η δράση του τελεστή πάνω σε ένα διανυσμα των τυχαίων επιδόσεων μπορεί να έχει την
εξής ερμηνεία: Η αφαίρεση της συνιστώσας του $\bm{x}$ στην κατεύθυνση
$\{1,1,1\}^T$ ισοδυναμεί με την αφαίρεση της μέσης τιμής των τριών καρτεσιανών 
συνιστωσών του $\bm{x}$. Ετσι προκύπτει μια αναλογία κερδών η οποία
πολλαπλασιάζεται με την αφθαίρετη σταθερά $1/d$.

Η σταθερά $d$ είναι μια από τις δύο ελεύθερες παραμέτρους της μεθόδου ( η
δεύτερη θα συμβολίζεται με $c$ και θα εμφανιστεί στη συνέχεια ).
Τις παραμέτρους αυτές θα τις ονομάσουμε παραμέτρους αναπαράστασης γιατί όπως θα
φανεί ρυθμίζουν την τάξη μεγέθους των βαθμολογιών και των μεταξύ
τους διαφορών.

\section{Ανάπτυξη του τελικού συστήματος}
\begin{definition}
Συμβολίζουμε με $H$ το σύνολο των διανομών από τις οποίες θα εξάγουμε τις
βαθμολογίες. Για κάθε διανομή  $h\in H$ γνωρίζουμε του συμμετέχουντες παίχτες και
το αποτέλεσμα της διανομής $\bm{y}$.
\end{definition}

\begin{definition}
    Συμβολιζουμε με $n$ το πλήθος των διαφορετικών παικτών των οποίων διανομές
    υπάρχουν στο $H$. Κάθε παίχτης ταυτοποιείται με έναν ακέραιο δείκτη από $1$ έως
    $n$. 
\end{definition}

\begin{definition}
    Συμβολίζουμε με $H_i$ το υποσύνολο των διανομών του $H$ στις οποίες
    συμμετέχει ο παίχτης $i$.
\end{definition}

\begin{definition}
    Για κάθε διανομή $h$ ορίζουμε:
    \begin{itemize}
    \item Το n-διάστατο διάνυσμα $\bm{p}^h$ ώστε:
        \begin{gather*}
            p_i^h = 
            \begin{cases}
                1\quad \text{Αν ο παίχτης } i \text{ συμμετέχει στη διανομή } h \\
                0\quad \text{διαφορετικά}
            \end{cases}
        \end{gather*}
    \item Το n-διάστατο διάνυσμα $\bm{x}^h$ ώστε το $x^h_i$ να είναι η τυχαία
        επίδοση του παίχτη $i$ στη διανομή $h$.
    \item Το n-διάστατο διάνυσμα $\bm{y}^h$ ώστε το $y^h_i$ να είναι το κέρδος
        του παίχτη $i$ στη διανομή $h$.
    \end{itemize}
\end{definition}

Βάσει των παραπάνω ορισμών και του τελεστή
$T:\mathcal{X}\rightarrow\mathcal{Y}$ όπως έχει οριστεί παραπάνω ισχύει η
παρακάτω εξίσωση για το κέρδος του παίχτη $i$ στη διανομή $h$ $y^h_i$:
\begin{gather}
    3dy^h_i = 3x^h_i - \sum_{j=1}^n p_j^h x_j^h
    \label{eq:yhi}
\end{gather}
Σημείωση: Όλοι οι εκθέτες είναι απλά πάνω δείκτες.
Πουθενά δεν θα χρειαστούμε ύψωση σε δύναμη οπότε δεν θα υπάρξει παρερμηνεία.

\begin{definition}
    Συμβολίζουμε με $X_{ij}$ το σύνολο των επιδόσεων που έχει φέρει ο παίχτης
    $j$ σε όλες τις διανομές που έπαιξε με τον παίχτη $i$. Προφανώς το $X_{ii}$
    είναι το σύνολο των επιδόσεων του παίχτη $i$.
\end{definition}


\begin{definition}
   Συμβολίζουμε με $Y_{i}$ το σύνολο των κερδών του παίχτη $i$.
\end{definition}

Η εξίσωση \eqref{eq:yhi} ισχύει για κάθε διανομή $h\in H_i$. Αθροίζοντας κατά
μέλη τις εξισώσεις $\forall h \in H_i$ έχουμε:
    \begin{align}
        3d\sum_{\forall h\in H_i}y_i^h 
        &=
        3\sum_{\forall h\in H_i}x_i^h
        -
        \sum_{\forall h\in H_i}
        \Big(\sum_{j=1}^{n}p_j^hx_j^h\Big)\nonumber\\
        &=
        3\sum_{\forall h\in H_i}x_i^h
        -
        \sum_{j=1}^{n}
        \Big(\sum_{\forall h\in H_i}p_j^hx_j^h\Big)\nonumber\\
        &=
        3X_{ii}
        -
        \sum_{j=1}^{n}X_{ij}\implies\nonumber\\
        3dY_i&= 3X_{ii} - \sum_{j=1}^{n}X_{ij}
    \label{eq:Yi1}
    \end{align}

\begin{definition}
    Συμβολίζουμε με $A_{ij}$ το πλήθος των διανομών στο $H$ στις οποίες παίζει ο
    παίχτης $i$ με τον παίχτη $j$. Προφανώς το $A_{ii}$ είναι πλήθος των
    διανομών του παίχτη $i$.
\end{definition}

\begin{definition}
    Ορίζουμε τον μη-κατευθυντικό γράφο $G$ του $H$ ως εξής:
    \begin{itemize}
        \item Κόμβοι του γράφου είναι οι παίχτες.
        \item Ακμές του γράφου είναι οι διανομές, δηλαδή μια ακμή $[i,j]$
            αντιπροσωπεύει μια διανομή που έχει παιχτεί με συμμετέχοντες του
            παίχτες $i$ και $j$.
        \item Για μια διανομή στην οποία συμμετέχουν οι παίχτες $\alpha$,
            $\beta$ και $\gamma$ προσθέτουμε τις εξής έξι ακμές στον γράφο
            (Σχήμα \ref{fig:3node}):
            $$[\alpha,\beta], [\alpha, \gamma], [\beta, \gamma],
            [\alpha,\alpha], [\beta, \beta], [\gamma,\gamma]$$
    \end{itemize}
\end{definition}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \input{./img/nodes3dianomes1.tex}
    \caption{}
    \label{fig:3node}
\end{figure}
Το μητρώο $A$ που ορίστηκε προηγουμένως είναι το adjacency μητρώο του γράφου
$G$.


\begin{definition}
    Συμβολίζουμε με $D$ το διαγώνιο μητρώο degree του γράφου $G$. Το στοιχείο
    $D_{ii}$ είναι το πλήθος των ακμών του συνδέουν τον κόμβο $i$. Βάσει των
    παραπάνω προφανώς ισχύει ότι $D_{ii} = 3 A_{ii}$.
\end{definition}

\begin{definition}
    Συμβολίζουμε με $L$ το laplacian μητρώο του γράφου $G$ το οποίο ορίζεται
    ως: $L_{ij} = D_{ij}-A_{ij}$. Όπως θα δειχθεί στη συνέχεια το $L$ είναι το
    μητρώο του τελικού συστήματος για τον υπολογισμό των βαθμολογιών.
\end{definition}

\begin{definition}
    Συμβολίζουμε με $\overline{x}_{ij}$ τη μέση επίδοση του παίχτη $j$ με τον
    παίχτη $i$. Συμβολίζουμε με $\overline{x}_i$ τη μέση επίδοση του παίχτη $i$
    συνολικά δηλαδή τη βαθμολογία του. 
\end{definition}
Λόγω τις ανεξαρτησίας των επιδόσεων ισχύουν τα ακόλουθα:
    \begin{equation}
        \begin{gathered}
            \overline{x}_{ij} = \overline{x}_j \\
            X_{ij} = A_{ij}\overline{x}_{ij} = A_{ij}\overline{x}_j
        \end{gathered}
        %\label{}
    \end{equation}
    
Η εξίσωση \eqref{eq:Yi1} μπορεί να απλοποιηθεί ακόμα παραπάνω στη μορφή:
\begin{align}
    3dY_i &= 3X_{ii} - \sum_{j=1}^{n}X_{ij} \nonumber\\
          &= 3A_{ii}\overline{x}_{i} - \sum_{j=1}^{n}A_{ij}\overline{x}_j \nonumber\\
          &= \sum_{j=1}^{n}(D_{ij}- A_{ij})\overline{x}_j \nonumber\\
          &= \sum_{j=1}^{n}L_{ij}\overline{x}_j
          \label{eq:Yi2}
\end{align}
Η παραπάνω εξίσωση μπορεί να γραφεί σύντομα ως:
\begin{gather}
    L\overline{\bm{x}} = 3d\bm{Y}
  \label{eq:Yi3}
\end{gather}


\section{Οι <<συνοριακες>> συνθήκες}
Στο γραμμικό σύστημα  \eqref{eq:Yi3} το μητρώο είναι το laplacian μητρώο του
γράφου $G$ και μπορεί να υπολογιστεί. Το ίδιο ισχύει και για το δεξί μέρος
$3d\bm{Y}$. Επομένως η λύση του μας επιστρέφει το διάνυσμα των βαθμολογιών
$\overline{\bm{x}}$. Όμως η λύση του συστήματος δεν είναι μοναδική αφού το
μητρώο $L$ είναι εκ κατασκευής μη αντιστρέψιμο.

Είναι εύκολο να δεί κανείς ότι η
κατεύθυνση $\{1,\dots,1\}^T$ είναι ιδιοκατεύθυνση του $L$ με ιδιοτιμή μηδέν (το
άθροισμα των στοιχείων κάθε γραμμής του $L$ ισούται με μηδέν).
Επιπλέον, είναι γνωστό από τη θεωρία γράφων (Spectral Graph Theory) ότι η
πολλαπλότητα της μηδενικής ιδιοτιμής του laplacian μητρώου $L$ ενός γράφου $G$
ισούται
με το πλήθος των συνεκτικών συνιστωσών (connected components) του $G$.
Αν $C_k$ είναι το σύνολο των κόμβων της συνεκτικής συνιστώσας $k$ τότε το
διάνυσμα $\bm{r}^k$ με συνιστώσες:
\begin{equation}
    \begin{gathered}
        r^k_i = 
        \begin{cases}
            1 \quad i\in C_k\\
            0 \quad i\notin C_k
        \end{cases}
    \end{gathered}
    %\label{}
\end{equation}
είναι η ιδιοκατεύθυνση της μηδενικής ιδιοτιμής του $C_k$.

Έστω ότι ο γράφος των παιχτών έχει $m$ συνεκτικές συνιστώσες $C_1,\dots,C_m$.
Προφανώς ισχύει:
\begin{gather}
    \bigcup\limits_{k=1}^m C_k = \{1,\dots,n\}\\
    C_k\cap C_l = \varnothing \quad \forall k\neq l
\end{gather}
Η άρση της ιδιομορφίας του $L$ επιτυγχάνεται ως εξής: Για κάθε συνεκτική
συνιστώσα $k$ επιλέγουμε έναν κόμβο $q \in C_k$ και αντικαθιστούμε την $q$
γραμμή του $L$ με το ιδιοδιάνυσμα $\bm{r}^k$:
$$L_{qi}= r^k_i$$

Κάθε εξίσωση που εισάγεται με τον παραπάνω τρόπο προσδιορίζει το άθροισμα των
βαθμολογιών των παιχτών της συνεκτικής συνιστώσας. Προκύπτει φυσιολογικά η επιλογή
του δεξιού
μέρους να είναι τέτοια ώστε η εξίσωση της γραμμής $q$ να προσδιορίζει τη μέση
τιμή $c$ των βαθμολογιών των παιχτών της συνιστώσας $k$. Eπομένως για κάθε γραμμή $q$
του $L$
που αντικαθιστάται, το δεξί μέρος γίνεται $c|C_k|$ όπου $c$ η δεύτερη παράμετρος
αναπαράστασης και $|C_k|$ το πλήθος των παιχτών της συνιστώσας $k$. 


Ο χαρακτηρισμός <<συνοριακές>> που αποδίδεται στην εξισώσεις αυτές οφείλεται
στην ομοιότητα με την οποία εισάγωνται οι εξισώσεις των συνοραικών συνθηκών
στα αρχικά ανώμαλα μητρώα των διακριτοποιημένων διαφορικών εξισώσεων.


\section{Οι παράμετροι αναπαράστασης}
Όπως ήδη αναφέρθηκε στην ανάπτυξη της μεθόδου εμφανίζονται δύο ελεύθερες
παράμετροι: η $c$ και η $d$. Η παράμετρος $c$ ρυθμίζει τη μέση τιμή των
βαθμολογιών των παιχτών κάθε συνεκτικής συνιστώσας και επιλέγεται η τιμή:
$$c=1600$$
Η παράμετρος $d$ ρυθμίζει τη σημασία της διαφοράς ανάμεσα στις βαθμολογιες των
παιχτών. Συγκεκριμένα αν η βαθμολογία ενός παίχτη είναι $d$ μονάδες μεγαλύτερη από
τη μέση βαθμολογία του τραπεζιού τότε αναμένεται να κερδίσει ένα καπίκι ανά
διανομή. Επιλέγοντας
$$d=100$$
οι τιμές των υπολογιζόμενων βαθμολογιών είναι αντίστοιχης τάξης μεγέθους με τις
βαθμολογίες κατά ELO.




\section{Παράδειγμα}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}[h]{c | c | c c c | c c c}
        \multicolumn{1}{c|}{Κωδικός} & \multicolumn{1}{c|}{Διανομές} & \multicolumn{3}{c}{Παίχτες} & \multicolumn{3}{|c}{Καπίκια} \\
        παρτίδας & παρτίδας & $\alpha$ & $\beta$ & $\gamma$ & $\alpha$    & $\beta$ & $\gamma$    \\
        \hline
        \hline
        1 & 5 & $p_2$ & $p_7$ & $p_8$ &  9  &  -2    &  -7 \\
        2 & 3 & $p_1$ & $p_2$ & $p_7$ &  1  &  11    & -12 \\
        3 & 4 & $p_3$ & $p_4$ & $p_5$ & -1  &   8    &  -7 \\
        4 & 5 & $p_3$ & $p_5$ & $p_6$ & -8  & -14    &  22
    \end{tabular}
    \caption{Δεδομένα τεσσάρων παρτίδων ανάμεσα σε 8 παίχτες.}
    \label{tab:pinakaki}
\end{table}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \input{./img/nodes8partides4_v1.tex}
    \caption{Γράφος κατασκευασμένος από τα δεδομένα του πίνακα
        \ref{tab:pinakaki}. Πολλαπλές ακμές ανάμεσα σε δύο κόμβους
    απεικονίζονται σαν μια με ταμπέλα το πλήθος τους.}
    \label{fig:examplegraph}
\end{figure}

Προχωράμε υπολογίζοντας το διανυσμα των συνολικών κερδών (καπικιών):
\begin{gather}
    \bm{Y}=
    \begin{Bmatrix}
        1 \\
        20 \\
        -9 \\
        8   \\
        -21 \\
        22  \\
        -14 \\
        -7
    \end{Bmatrix}
\end{gather}

Υπολογίζουμε τα μητρώα γειτνίασης ($A$) και βαθμού ($D$) του γράφου με απότερο
στόχο τον υπολογισμό του λαπλασιανού μητρώου ($L$):
\begin{gather}
    A=
    \begin{bmatrix}
         3 &  3 &  · &  · &  · &  · &  3 &  ·  \\
         3 &  8 &  · &  · &  · &  · &  8 &  5  \\
         · &  · &  9 &  4 &  9 &  5 &  · &  ·  \\
         · &  · &  4 &  4 &  4 &  · &  · &  ·  \\
         · &  · &  9 &  4 &  9 &  5 &  · &  ·  \\
         · &  · &  5 &  · &  5 &  5 &  · &  ·  \\
         3 &  8 &  · &  · &  · &  · &  8 &  5  \\
         · &  5 &  · &  · &  · &  · &  5 &  5
    \end{bmatrix}
\end{gather}

\begin{gather}
    D=
    \begin{bmatrix}
         9 &  · &  · &  · &  · &  · &  · &  ·  \\
         · &  24 &  · &  · &  · &  · &  · &  ·  \\
         · &  · &  27 &  · &  · &  · &  · &  ·  \\
         · &  · &  · &  12 &  · &  · &  · &  ·  \\
         · &  · &  · &  · &  27 &  · &  · &  ·  \\
         · &  · &  · &  · &  · &  15 &  · &  ·  \\
         · &  · &  · &  · &  · &  · &  24 &  ·  \\
         · &  · &  · &  · &  · &  · &  · &  15
    \end{bmatrix}
\end{gather}

\begin{gather}
    L=D-A=
    \begin{bmatrix}
          6 &  -3 &   · &   · &   · &   · &  -3 &   ·   \\
         -3 &  16 &   · &   · &   · &   · &  -8 &  -5   \\
          · &   · &  18 &  -4 &  -9 &  -5 &   · &   ·   \\
          · &   · &  -4 &   8 &  -4 &   · &   · &   ·   \\
          · &   · &  -9 &  -4 &  18 &  -5 &   · &   ·   \\
          · &   · &  -5 &   · &  -5 &  10 &   · &   ·   \\
         -3 &  -8 &   · &   · &   · &   · &  16 &  -5   \\
          · &  -5 &   · &   · &   · &   · &  -5 &  10
    \end{bmatrix}
\end{gather}

Το σύστημα που πρέπει να λύσουμε έχει τη μορφή:
\begin{gather}
    L\overline{\bm{x}}=3d\bm{Y}
\end{gather}
το οποίο για παράμετρο αναπαράστασης $d=100$ γράφεται:
\begin{gather}
    \begin{bmatrix}
          6 &  -3 &   · &   · &   · &   · &  -3 &   ·   \\
         -3 &  16 &   · &   · &   · &   · &  -8 &  -5   \\
          · &   · &  18 &  -4 &  -9 &  -5 &   · &   ·   \\
          · &   · &  -4 &   8 &  -4 &   · &   · &   ·   \\
          · &   · &  -9 &  -4 &  18 &  -5 &   · &   ·   \\
          · &   · &  -5 &   · &  -5 &  10 &   · &   ·   \\
         -3 &  -8 &   · &   · &   · &   · &  16 &  -5   \\
          · &  -5 &   · &   · &   · &   · &  -5 &  10
    \end{bmatrix}
    \begin{Bmatrix}
        \overline{x}_1  \\
        \overline{x}_2  \\
        \overline{x}_3  \\
        \overline{x}_4  \\
        \overline{x}_5  \\
        \overline{x}_6  \\
        \overline{x}_7  \\
        \overline{x}_8
    \end{Bmatrix}
    =
    \begin{Bmatrix}
        300\\
        6000\\
        -2700\\
        2400\\
        -6300\\
        6600\\
        -4200\\
        -2100
    \end{Bmatrix}
\end{gather}
Το παραπάνω σύστημα σε αυτή τη φάση δεν είναι έτοιμο προς επίλυση καθώς το μητρώο είναι
ιδιόμορφο. Αναγνωρίζουμε τις συνεκτικές συνιστώσες του γράφου. Στη συνέχεια για
κάθε συνιστώσα αντικαθιστούμε
οποιαδήποτε μία εξίσωσή της με την αντίστοιχη συνοριακή συνθήκη. Κάθε
συνεκτική συνιστώσα έχει μία σχετιζόμενη συνοριακή συνθήκη που καθορίζει τη μέση
τιμή $c$ των βαθμολογιών των παιχτών της.
Για παράμετρο αναπαράστασης $c=1600$ και μετά τις αντικαταστάσεις το σύστημα  γίνεται:
\begin{gather}
    \begin{bmatrix}
          6 &  -3 &   · &   · &   · &   · &  -3 &   ·   \\
          1 &   1 &   · &   · &   · &   · &   1 &   1   \\
          · &   · &  18 &  -4 &  -9 &  -5 &   · &   ·   \\
          · &   · &  -4 &   8 &  -4 &   · &   · &   ·   \\
          · &   · &  -9 &  -4 &  18 &  -5 &   · &   ·   \\
          · &   · &   1 &   1 &   1 &   1 &   · &   ·   \\
         -3 &  -8 &   · &   · &   · &   · &  16 &  -5   \\
          · &  -5 &   · &   · &   · &   · &  -5 &  10
    \end{bmatrix}
    \begin{Bmatrix}
        \overline{x}_1  \\
        \overline{x}_2  \\
        \overline{x}_3  \\
        \overline{x}_4  \\
        \overline{x}_5  \\
        \overline{x}_6  \\
        \overline{x}_7  \\
        \overline{x}_8
    \end{Bmatrix}
    =
    \begin{Bmatrix}
        300\\
        6400\\
        -2700\\
        2400\\
        -6300\\
        6400\\
        -4200\\
        -2100
    \end{Bmatrix}\\
    \implies
    \overline{\bm{x}}=
    \begin{Bmatrix}
        1690 \\
        1852.5 \\
        1426.67 \\
        1660  \\
        1293.33 \\
        2020   \\
        1427.5  \\
        1430
    \end{Bmatrix}
\end{gather}

\end{document}

